<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Hybrid - 标签 - Rongbin&#39;s Blog</title>
        <link>https://fanrongbin.com/tags/hybrid/</link>
        <description>Hybrid - 标签 - Rongbin&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>fanrongbin0201@gmail.com (Rongbin Fan)</managingEditor>
            <webMaster>fanrongbin0201@gmail.com (Rongbin Fan)</webMaster><lastBuildDate>Sun, 04 Sep 2022 00:00:00 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="https://fanrongbin.com/tags/hybrid/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>Hybrid #3</title>
    <link>https://fanrongbin.com/hybrid-3/</link>
    <pubDate>Sun, 04 Sep 2022 00:00:00 &#43;0800</pubDate><author>
        <name>Rongbin Fan</name>
    </author><guid>https://fanrongbin.com/hybrid-3/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="https://img.fanrongbin.com/hybrid-3.webp" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p><figure><a class="lightgallery" href="https://img.fanrongbin.com/lunar-pits.webp" title="NASA’s LRO Finds Lunar Pits Harbor Comfortable Temperatures" data-thumbnail="https://img.fanrongbin.com/lunar-pits.webp" data-sub-html="<h2>NASA’s LRO Finds Lunar Pits Harbor Comfortable Temperatures © NASA/GSFC/Arizona State Univeristy</h2><p>NASA’s LRO Finds Lunar Pits Harbor Comfortable Temperatures</p>">
        
    </a><figcaption class="image-caption">NASA’s LRO Finds Lunar Pits Harbor Comfortable Temperatures © NASA/GSFC/Arizona State Univeristy</figcaption>
    </figure></p>
<p><figure><a class="lightgallery" href="https://img.fanrongbin.com/Elliot_Luncheon_FeliceKnol_3.webp" title="© Felice Knol" data-thumbnail="https://img.fanrongbin.com/Elliot_Luncheon_FeliceKnol_3.webp" data-sub-html="<h2>© Felice Knol</h2><p>© Felice Knol</p>">
        
    </a><figcaption class="image-caption">© Felice Knol</figcaption>
    </figure></p>
<h2 id="摘录">摘录</h2>
<h3 id="on-sharing-the-magic-of-the-creative-process-w-serbest-salih--the-creative-independent">On sharing the magic of the creative process, w/ Serbest Salih,  The Creative Independent</h3>
<blockquote>
<p>They see the world from different levels. It’s a very innocent perspective because it’s without editing—it is a free moment without any pressure. When they see any moment that inspires them, they capture it. Their work is about the celebration of childhood; about seeing the world through the eyes of children, not as adults.
&hellip;
When I teach them photography composition, I don’t tell them what they should do. I tell them that photography doesn’t have rules—that when you shoot, you just have to feel it. I try to make sure not to pressure them. [Even though] it’s analog photography, and it’s a limited [medium], I tell them, “You have just to feel it, you can shoot whatever you want.”</p>
</blockquote>
<p><a href="https://thecreativeindependent.com/people/artist-and-educator-serbest-salih-on-sharing-the-magic-of-the-creative-process/" target="_blank" rel="noopener noreffer">原文 →</a></p>
<p>教学是另一种获取灵感的途径：新手们未受打磨的灵感、眼光、视角，过程中前后对比体会差异和利弊。</p>
<h3 id="quoted-from-a-psalm-for-the-wild-built-by-becky-chambers-how-websites-die-by-wesley">Quoted from <em>A Psalm for the Wild-Built</em> by Becky Chambers, <em>How Websites Die</em> by Wesley</h3>
<blockquote>
<p>&hellip; And I also included this lovely quote from A Psalm for the Wild-Built by Becky Chambers:</p>
<blockquote>
<p>It is difficult for anyone born and raised in human infrastructure to truly internalize the fact that your view of the world is backward. Even if you fully know that you live in a natural world that existed before you and will continue long after, even if you know that the wilderness is the default state of things, and that nature is not something that only happens in carefully curated enclaves between towns, something that pops up in empty spaces if you ignore them for a while, even if you spend your whole life believing yourself to be deeply in touch with the ebb and flow, the cycle, the ecosystem as it actually is, you will still have trouble picturing an untouched world. You will still struggle to understand that human constructs are carved out and overlaid, that these are the places that are the in-between, not the other way around.</p>
</blockquote>
</blockquote>
<p><a href="https://notebook.wesleyac.com/how-websites-die/" target="_blank" rel="noopener noreffer">原文 →</a></p>
<h3 id="interview-vitalik-buterin-creator-of-ethereum-noahpinion">Interview: Vitalik Buterin, creator of Ethereum, Noahpinion</h3>
<blockquote>
<p>I definitely think that in the medium-term future cryptocurrencies will settle down and be only about as volatile as gold or the stock market. The main question is just what level the prices will settle down at.
&hellip;
There&rsquo;s a few pro- proof of work arguments. In my view the strongest argument is the &ldquo;costless simulation&rdquo; issue. Basically, the idea is that in a proof of stake chain, an attacker could reach out to the owners of the coins at some point many years ago, buy up their old keys for a very low price (because those coins have since been moved to addresses controlled by different keys), and use those coins to create a different chain that forks off from that point and, in a vacuum, looks like a valid history. A node that knows only the protocol rules, connecting to the network from scratch, would not be able to tell the difference between the actual chain and this simulated chain provided by an attacker. In PoW, on the other hand, creating such a simulated alternate chain requires redoing an equal amount of proof of work.</p>
</blockquote>
<p><a href="https://noahpinion.substack.com/p/interview-vitalik-buterin-creator" target="_blank" rel="noopener noreffer">原文 →</a></p>
<h3 id="an-interview-with-venture-capitalist-bill-gurley-mba-93">An Interview with Venture Capitalist Bill Gurley, MBA ’93</h3>
<blockquote>
<p>One of the things that’s really important about venture is you have to conceptualize ideas that have lots of running room, and where the incumbents aren’t going to play.</p>
</blockquote>
<p><a href="https://medium.com/texas-mccombs-news/venture-capitalist-bill-gurley-975e59758592" target="_blank" rel="noopener noreffer">原文 →</a></p>
<h3 id="白板报两只眼睛看到的-cmkids-大地艺术">白板报：两只眼睛看到的 CMkids 大地艺术</h3>
<blockquote>
<p>在回家的地铁上，小 Jo 说：</p>
<p>「我明白了，我们应当用两只眼睛看世界。」</p>
<p>「是哪两只眼睛呢？」</p>
<p>我启发式地提问，很期待他说：「一只是眼睛叫科学，一只眼睛叫艺术。」</p>
<p>然而，他回答：「一只是自己的眼睛，一只是朋友的眼睛。」</p>
</blockquote>
<p><a href="http://wangpei.net/2022/07/07/cmkids-arts-on-earth/" target="_blank" rel="noopener noreffer">原文 →</a></p>
<p>人很难想象超出自己认知范围的事物，带来的要求是人与人，或者人与机器之间的交流。</p>
<h3 id="陈先发稀粥颂">陈先发：稀粥颂</h3>
<div class="offline-poem">多年来我每日一顿稀粥。在它的清淡与
<br>
嶙峋之间，在若有若无的餐中低语之间
<p>我埋头坐在桌边。听雨点击打玻璃和桉叶
<br>这只是一个习惯。是的，一个漫无目的的习惯</p>
<p>小时候在稀粥中我们滚铁环
<br>看飞转的陀螺发呆，躲避旷野的闷雷</p>
<p>我们冒雨在荒冈筑起
<br>父亲的坟头，我们继承他的习惯又</p>
<p>重回这餐桌边。像溪水提在桶中
<br>已无当年之怒――是的，我们为这种清淡而发抖</p>
<p>这里面再无秘诀可言了？我听到雨点
<br>击打到桉叶之前，一些东西正起身离去</p>
<p>它映着我碗中的宽袍大袖，和
<br>渐已灰白的双鬓。我的脸。我们的脸</p>
<p>在裂帛中在晚霞下弥漫着的
<br>偏街和小巷。我坐在这里。这清淡远在拒绝之先</p>
<p>（2010 年 7 月）</div></p>
<h2 id="随感">随感</h2>
<ol>
<li>
<p>来自用户自身行为习惯的粘性与日活：人们更多地发 Instagram Story（限时动态），以至于部分的交互被框定在 24 小时内，否则被落下。</p>
</li>
<li>
<p><a href="https://www.gated.com/" target="_blank" rel="noopener noreffer">Gated: Noise-Canceling Headphones for Email</a>，以及 <a href="https://www.theverge.com/2022/8/25/23318759/duckduckgo-email-protection-service-available-everyone-open-beta" target="_blank" rel="noopener noreffer">@duck.com</a>：反思日常，反思理所当然的接受——为什么发信人预设收信人一定要“收到信件”和“看到信件”？</p>
</li>
<li>
<p>无多少差异的底层逻辑，用工文化、专业求职市场买卖方在未来转变的可能</p>
<blockquote>
<p>⋯⋯最後，Legalist 是一個員工數 50 人且全遠距協作的團隊。Shang 表示這讓他們得以獵取到一些不想在傳統對沖基金文化中工作、但本身具備很強專業技能與市場嗅覺的人才。上述這點讓我印象非常深刻。過去人們常提的「破壞」是技術、商業模式上的突破，如今一種新型態的破壞或許是從更根本的地方下手：人才。畢竟，無法吸引人才的公司，都終將被超越。</p>
<p><a href="https://mailchi.mp/manny-li.com/063-15684649" target="_blank" rel="noopener noreffer">曼報 #149</a></p>
</blockquote>
</li>
<li>
<p>从订户身上挖钱，而少见从片商和广告商身上挖钱：<strong>能</strong>撬得动、搅得浑的池子，谁比较深？</p>
</li>
<li>
<p>生态作为一种思维工具：和链条式相比，它更圆，更接近现实世界。不过最重要的是它足够<strong>新</strong>，对这个世界的反应足够快。</p>
<blockquote>
<p>Adner 在本書中替生態系下了一個我認為夠精簡的定義：</p>
<blockquote>
<p><strong>一個生態系就是「合作夥伴」透過「價值結構」相互作用，向「終端客戶」傳遞「價值主張」。</strong></p>
</blockquote>
<p>⋯⋯柯達的失敗不在於它沒有轉型，而是它只在不變的生態系假設下轉型，只關注傳統分析框架下的競爭對手（例如：富士），而忽略合作夥伴才是真正可能帶來破壞的角色。</p>
<p><a href="https://mailchi.mp/manny-li.com/063-15893597" target="_blank" rel="noopener noreffer">曼報 #154</a></p>
</blockquote>
<p>一个好的例子（Alexa），一个滥用或者缺失的例子（微软）。</p>
</li>
<li>
<p>丢掉数字，似乎能让我们更好理解时间。例如一个进度条，一张饼图。</p>
</li>
<li>
<p>书被<strong>神圣化</strong>了，特别是对于小孩来讲，书和其他所有的一切一样，都只是<strong>玩具</strong>。重要的地方很多人说过：从具象的爱中来又从中抽身、朋友式的对话，以及无尽的想象力。（不过这不代表不需要监管和讨论，站在社会教化的角度）不要期待小孩子能被硬灌出什么花样。庄周梦蝶，蝶梦庄周——明天，我们能去一趟公园玩儿吗？</p>
</li>
<li>
<p>其实我们往往并非“<a href="https://via.zhubai.love/posts/2156507432179023872" target="_blank" rel="noopener noreffer">在重大的事情上，很容易做决定，反而在微小的事情上，会思量很久</a>”，而是我们总觉得那些大事“本可以有更好的结果”，由此带来的很多回想，使自己误以为是”没有经过多少的思量“。实际上这些大事在头顶回旋，找准每天的缝隙钻进颅内，成百上千，成千上万次。对意识、潜意识的丈量，好像缺少一套工具，也这么缺少一根筋。</p>
</li>
<li>
<p>催泪文字有一共性，它们由日常和平凡的字眼拼成。</p>
</li>
</ol>
<hr>
<p>Hybrid 是一个内容摘录计划。<a href="https://fanrongbin.com/hybrid-2" target="_blank" rel="noopener noreffer">按此</a>可以查看上一期。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>Hybrid #2</title>
    <link>https://fanrongbin.com/hybrid-2/</link>
    <pubDate>Mon, 02 May 2022 00:00:00 &#43;0800</pubDate><author>
        <name>Rongbin Fan</name>
    </author><guid>https://fanrongbin.com/hybrid-2/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="https://img.fanrongbin.com/hybrid-2.webp" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><p><figure><a class="lightgallery" href="https://img.fanrongbin.com/Courtesy_of_Dorte_Mandrup_Arkitekter_2.webp" title="Ilulissat Icefjord Center" data-thumbnail="https://img.fanrongbin.com/Courtesy_of_Dorte_Mandrup_Arkitekter_2.webp" data-sub-html="<h2>Ilulissat Icefjord Center. © Dorte Mandrup Arkitekter</h2><p>Ilulissat Icefjord Center</p>">
        
    </a><figcaption class="image-caption">Ilulissat Icefjord Center. © Dorte Mandrup Arkitekter</figcaption>
    </figure></p>
<p><figure><a class="lightgallery" href="https://img.fanrongbin.com/IMG_0657.webp" title="Essaouira, Marokko, 2019" data-thumbnail="https://img.fanrongbin.com/IMG_0657.webp" data-sub-html="<h2>Essaouira, Marokko, 2019 © Lea Verholen</h2><p>Essaouira, Marokko, 2019</p>">
        
    </a><figcaption class="image-caption">Essaouira, Marokko, 2019 © Lea Verholen</figcaption>
    </figure></p>
<h2 id="摘录">摘录</h2>
<h3 id="周保松公共生活的意義">周保松：公共生活的意義</h3>
<blockquote>
<p>⋯⋯第三，承接以上所言，公共生活總意味著我們與他人在一起。我們在一起討論，一起行動，一起感受，也在一起改變。我們雖然有不同的身分，卻總希望在公共生活中彼此尊重，沒有人會因為出身、階級、性別、信仰等差異而受到歧視。公共生活很重要的一點，是看到和承認他人與你是平等的存在，享有同樣的權利。我們因此要學會聆聽、容忍和尊重不同的觀點。 公共性總是和開放、多元、民主這些價值聯結在一起。</p>
<p>以上三點，都是規範性的，反映我們對公共生活的期望，而不是說現實已經如此。我們正是見到現實的不理想，才特別提出這些面向，希望我們一起努力創造條件去實現這樣的公共生活。</p>
<p>⋯⋯公共生活是有力量的，當人與人走在一起，當人開始獨立思考，體制就會恐慌，因為他們知道自己那套東西早已經不起理性檢視。現在的社會控制，就是要將人趕回私人領域，把人變成耽於消費的經濟動物，從而令我們忽略、甚至忘記人同時也是社會存有和政治存有。</p>
</blockquote>
<p><a href="https://theinitium.com/article/20200927-opinion-notes-public-life/" target="_blank" rel="noopener noreffer">原文 →</a></p>
<h3 id="王小波积极的结论">王小波：积极的结论</h3>
<blockquote>
<p>我的积极结论是这样的：真理直率无比，坚硬无比，但凡有一点柔顺，也算不了真理。安徒生有一篇童话(光荣的荆棘路)，就是献给这些直率、坚硬的人，不过他提到的全是外国人。作为中国的知识分子，理应有自己的榜样。此刻我脑子里浮现出一系列名字：陈寅格教授，冯友兰教授，等等。说到陈教授，我们知道，他穷毕生精力，考据了一篇很不重要的话本，《再生缘》。想到这件事，我并不感到有多振奋，只是有点伤感。</p>
</blockquote>
<p>真理一定是坚硬的，但坚硬的不一定是真理，被视作坚不可摧的往往亦不过是玩物尔尔。不过，还有人最大的乐观主义，时间和死亡。既然知道至多是一场大火或迎来冰河，至少也有生死在这之中轮替，再无力时也多了一份安定。</p>
<h3 id="the-verge-with-matt-mullenweg-how-wordpress-and-tumblr-are-keeping-the-internet-weird">The Verge with Matt Mullenweg, <em>How WordPress and Tumblr are keeping the internet weird</em></h3>
<blockquote>
<p>&hellip;There’s people that are sharing. That’s really, really exciting to me because it’s kind of like the personal web&hellip;I go to a Medium article, or even a Substack article, and I read the article and I just remember Medium or Substack. I actually forget the author because the sites all kind of look the same. How do you bring that — not just the editorial voice, but also the visual personalization — that you can really have your own home on the web?</p>
<p>&hellip;I don’t think creators getting paid is dependent on blockchain technology. That’s a separate trend that’s happening that is part of the disintermediation of distributors. Essentially, what the social networks did was they allowed people to go more direct than before&hellip;The power is in the hands of creators. I love that salaries are going up for writers and editors and all these sorts of things.</p>
</blockquote>
<p>Automattic 一直给人感觉非常社区化、非常团结，从雇人的理念上就比较不同，更希望在对公司和产品真正感兴趣的人中招贤纳士。而且公司以及产品都非常注重社区的维护，例如 WordPress 的本地化，贡献者名单存放有序，而且 fully accessible。在开源和闭源、非盈利和盈利之间的微妙平衡，依然跟社区的形成不无关系，健康的用户社区自己就能把雪球越滚越大。</p>
<p>最近对「平台与个人」的问题也有所感触。文字载体、加入智能推荐算法的平台，往往存在「平台大于个人」的倾向。以 Medium 为例自然不用说，也可以从 Twitter 的发展中看到（尤其是时间线上智能推荐的加入）。读者能不能记得创作者这个人，一个是创作者的名字要绝对 show up，像 RSS 阅读器里订阅博客，博客的名字/作者的名字作 label。另一个是用户 discover 的参与度，通过内容溯及创作者和通过创作者溯及内容是完全不同的，后者第一印象就建立在创作者本身，而且参与度更高。</p>
<p>像 Matters 一直在说要做去中心化的写作社群，加入种种 web3 的技术和理念，如果没能扭转读者「认为平台大于个人」的倾向，那给写作者再多的工具也于事无补。</p>
<p><a href="https://www.theverge.com/2022/3/15/22977857/wordpress-tumblr-simplenote-internet-automattic-matt-mullenweg-interview" target="_blank" rel="noopener noreffer">原文 →</a></p>
<h3 id="cho-hae-joang-the-spec-generation-who-cant-say-no-overeducated-and-underemployed-youth-in-contemporary-south-korea-2015">Cho Hae-joang, <em>The Spec Generation Who Can’t Say &ldquo;No&rdquo;: Overeducated and Underemployed Youth in Contemporary South Korea</em>, 2015</h3>
<blockquote>
<p>&hellip;It seems that to them, kindness is something to be purchased. Since they do not expect kindness without financial compensation, they tend to be moved by a little kindness and caring by professors..They have deeply internalized the principle of the “survival of the fittest,” while having little sense of “deserving inalienable rights” as students, as children, or as members of society.</p>
<p>&hellip;I found the enlightening distinction Michel Feher draws between the free laborer of liberal capitalism and the labor subjectivity of neoliberal capitalism that is generated and maintained through an endless process of human capital development&hellip;To Feher, liberal capitalism draws on the concept of the free laborer, which is understood as a social being&hellip;Free laborers think of their labor power as commodity but believe that they themselves are not commodities.</p>
<p>&hellip;A student confirmed her observation, saying, &ldquo;I feel bad thinking that I have to feel guilty for not getting involved.&rdquo; In fact, many of my students work hard to block reality out of their lives so that they could avoid being disrupted and disturbed.</p>
</blockquote>
<p>韩语中有个外来词叫 &lsquo;스펙&rsquo;（specification），意思为「各种能证明自己能力和履历的证书、文凭、资格证等」。英语里 specification 往往作「规格；说明书」等义更常见，就像一场语言上的巧合，嵌入人被物化的简单事实。延世大名誉教授趙韓惠貞在 2015 年发表的这篇论文，关注的焦点在于韩国的「过度教育」问题、年轻人在校的「冷感」以及进入社会后的「半失业」状态。她认为这样一场对学历的追逐、对（阶层上的）安稳的希望以及衍生出对自我与社会的冷漠（特别是与轰轰烈烈的上世纪 80-90 年代相比而言），与自由资本主义向新自由主义的转型不无关系。</p>
<p>她引 Michel Feher 的观点，Feher 首先区分出新自由主义的产生和维持依赖于无休止的人力资本。进而关注微观个人，认为诞生出一种新的劳动主体即新自由主义主体，他们并不拥有人力资本，却要对人力资本进行投资，结合经济学，劳动者应当追求投资的收益最大化，同时收益应该具有一定的可测度性，进而无可奈何地适应资本导向，放弃在自我、社会与政治方面的边界与分寸。韩国教育市场在进入千禧年后私人化程度已经臻于成熟，所以家庭在这场主体转型中也扮演着格外重要的角色。</p>
<p>趙韓惠貞教授结合新闻与授课中的实际案例，在文中给出了多个放弃或模糊了社会再生产与自我成就、社会责任之间边界的侧面。这里再具体拿「政治冷感」说，学生们格外认同「避免不必要麻烦」的这个出发点，希望努力把社会现实阻挡在自己的生活之外，不希望再被「侵蚀」。政治家在这场「进化」中也顺利通过合作，把自己从人人皆应承担的责任转变为多数人趋于回避的生活麻烦。</p>
<p>东亚共享太多剧情和副本，你争我赶地保持不为所动，年轻人的路收窄成「奴隶」和「抑郁」两条。已经完成重构的日本、动态中的韩国、还仅是瞥见黑夜正在来临的中国，各自有命。</p>
<p><a href="https://doi.org/10.1215/10679847-3125823" target="_blank" rel="noopener noreffer">DOI.org/10.1215/10679847-3125823</a></p>
<h3 id="casey-winters-featureproduct-fit">Casey Winters, <em>Feature/Product Fit</em></h3>
<blockquote>
<p>&hellip;Feature/Product Fit has a similar process. We’ll call this the Feature/Product Fit Checklist:</p>
<ul>
<li>The feature has to retain users for that specific feature</li>
<li>The feature has to have a scalable way to drive its own adoption</li>
</ul>
<p>Mistakes Feature Teams make searching for feature/product fit:</p>
<ul>
<li>Mistake #1: Email your entire user base about your new feature</li>
<li>Mistake #2: Put a banner at the top of the product for all users introducing the new feature</li>
<li>Mistake #3: Launch with a lot of press about the new feature</li>
</ul>
</blockquote>
<p>原文拿 Pinterest 举例，非常精准：</p>
<ol>
<li>Like 和 Pin 同时存在，高频/一级按钮定义的不明，用户到底该用哪个？</li>
<li>地点 Pin 事实上把 Pin、Board 与用户之间的距离拉的更远；</li>
<li>网格显示方式下 Pin 创建者的露出，反而退回到底是搭建「社交」网络还是「兴趣」网络的岔路口，同时也无谓地占据了更多的显示空间（它本身很难说形成 KOL 或有频繁发布的用户存在）。</li>
</ol>
<p><a href="https://caseyaccidental.com/feature-product-fit/" target="_blank" rel="noopener noreffer">原文 →</a></p>
<h3 id="wesley-aptekar-cassels-a-few-things-that-could-be-poetry">Wesley Aptekar-Cassels, <em>A few things that could be poetry</em></h3>
<blockquote>
<ul>
<li>The right combination of street signs, viewed from a artful vantage point</li>
<li>Words on bit of packaging, torn to reveal and conceal as needed</li>
<li>The output of a command line tool, perhaps unexpectedly</li>
<li>Overheard words, drifting along, liberated from their initial context</li>
<li>A form, at first appearing bureaucratic, revealing humanity on deeper reflection</li>
<li>An idea, if you consider it divine enough</li>
</ul>
</blockquote>
<p><a href="https://notebook.wesleyac.com/could-be-poetry/" target="_blank" rel="noopener noreffer">原文 →</a></p>
<hr>
<p>Hybrid 是一个内容摘录计划。<a href="https://fanrongbin.com/hybrid-1" target="_blank" rel="noopener noreffer">按此</a>可以查看上一期。</p>
<hr>
<p></p>
<p>Ambient EP &ldquo;Scene&rdquo; 已在 <a href="https://econ105.bandcamp.com/album/scene" target="_blank" rel="noopener noreffer">Bandcamp</a> 与 <a href="https://soundcloud.com/econ105/sets/scene" target="_blank" rel="noopener noreffer">SoundCloud</a> 上架。</p>
<iframe style="border: 0; width: 100%; height: 120px;" src="https://bandcamp.com/EmbeddedPlayer/album=1016704083/size=large/bgcol=ffffff/linkcol=63b2cc/tracklist=false/artwork=small/transparent=true/" seamless><a href="https://econ105.bandcamp.com/album/scene">Scene by ECON105</a></iframe>]]></description>
</item><item>
    <title>Hybrid #1</title>
    <link>https://fanrongbin.com/hybrid-1/</link>
    <pubDate>Sat, 05 Feb 2022 00:00:00 &#43;0800</pubDate><author>
        <name>Rongbin Fan</name>
    </author><guid>https://fanrongbin.com/hybrid-1/</guid><description><![CDATA[<div class="featured-image">
                <img src="https://img.fanrongbin.com/n-1.webp" referrerpolicy="no-referrer">
            </div><hr>
<p><figure><a class="lightgallery" href="https://img.fanrongbin.com/n-2.webp" title="莎玛丽丹百货公司" data-thumbnail="https://img.fanrongbin.com/n-2.webp" data-sub-html="<h2>莎玛丽丹百货公司 La Samaritaine © Simón García | arqfoto</h2><p>莎玛丽丹百货公司</p>">
        
    </a><figcaption class="image-caption">莎玛丽丹百货公司 La Samaritaine © Simón García | arqfoto</figcaption>
    </figure></p>
<p><figure><a class="lightgallery" href="https://img.fanrongbin.com/n-3.webp" title="The Optimism of Possibility" data-thumbnail="https://img.fanrongbin.com/n-3.webp" data-sub-html="<h2>The Optimism of Possibility © Phillip Reed</h2><p>The Optimism of Possibility</p>">
        
    </a><figcaption class="image-caption">The Optimism of Possibility © Phillip Reed</figcaption>
    </figure></p>
<h2 id="摘录">摘录</h2>
<h3 id="林宏信母語者心態">林宏信：母語者心態</h3>
<blockquote>
<p>「母語者心態」是無法為他人帶來幫助的，然而這不容易避免，畢竟每個人都有這麼多差異，大家都可能是某方面的「母語者」，難以去理解他人所面臨到的困難。我想首先要察覺到自己與別人的不同，建立正確的認知，才能真正幫助到他人。</p>
</blockquote>
<p>自主、自然的学习往往需要前期有一定程度的投入，未起步的人即使对这些所谓的学习方式有所认知，也极大可能仍在原地踏步。每个人都可能在某个领域存在一定投入，是这个领域的「精通者」，或多或少在遇到来自新手的提问时感到有些疑惑，「为什么他就不能想到我所想到的呢？」，无法先站在对方的角度理解其全程经历的困难，这便是母语者心态了。除了察觉不同、建立认知外，我想还需要把对方的问题不断细化，才能一点一点重新来过。</p>
<p><a href="https://www.wancat.cc/post/native-speaker/" target="_blank" rel="noopener noreffer">原文 →</a></p>
<h3 id="马华灵身份自由主义的困境">马华灵：身份自由主义的困境</h3>
<blockquote>
<p>身份政治的大麻烦是去公民政治。但是，公共自由主义并不排斥身份政治。这是因为身份自由主义一败涂地，表面上根源于身份政治，而实质上根源于去公民政治。如果美国自由派能够从身份政治走向公民政治，那么身份政治依旧可以从分裂的政治走向团结的政治。身份自由主义是排他性的（exclusive），它以自我为中心，只关心跟自己的身份息息相关的事务，而不关心跟自己的身份毫无干系的事务。但是，公共自由主义却是包容性的（inclusive），它不仅仅关心跟自己的身份息息相关的事务，而且还从自己的身份出发走向更广大的公民同胞。</p>
</blockquote>
<p>身份政治的一大弊病是其无穷无尽分裂的特性，走到最后人人视对方为异己、形同陌路，个人主义的实质决定其自身被终结的命运。从身份政治走向公民政治，亦正是从分裂走向团结，从诉诸运动转向诉诸选举。在冲突中进化，但最终只得在包容中收获。</p>
<p><a href="https://matters.news/@ififififif/%e9%a9%ac%e5%8d%8e%e7%81%b5-%e8%ba%ab%e4%bb%bd%e8%87%aa%e7%94%b1%e4%b8%bb%e4%b9%89%e7%9a%84%e5%9b%b0%e5%a2%83-bafyreihw65m2deos74iaxxjis75j2kierk252khpxqvbdmfesunleq2seq" target="_blank" rel="noopener noreffer">原文 →</a></p>
<h3 id="paul-graham-what-youll-wish-youd-known">Paul Graham, <em>What You&rsquo;ll Wish You&rsquo;d Known</em></h3>
<blockquote>
<p>The only real difference between adults and high school kids is that adults realize they need to get things done, and high school kids don&rsquo;t. That realization hits most people around 23. But I&rsquo;m letting you in on the secret early. So get to work. Maybe you can be the first generation whose greatest regret from high school isn&rsquo;t how much time you wasted.</p>
</blockquote>
<ul>
<li>做那些能在未来带来更多选择的选择</li>
<li>叛逆和服从一样愚蠢</li>
<li>别忘了自己所感兴趣的事情</li>
<li>现在就把事情做好、做完</li>
</ul>
<p><a href="http://www.paulgraham.com/hs.html" target="_blank" rel="noopener noreffer">原文 →</a></p>
<h3 id="david-rand-the-psychology-of-misinformation">David Rand, <em>The Psychology of Misinformation</em></h3>
<p>什么因素让我们更加相信某条信息，<strong>不论这条信息真实与否</strong>？</p>
<ul>
<li>重复（repetition）</li>
<li>与已知信念保持一定的一致性（consistency with existing beliefs）（也常和单一信源「圈养」出的个人偏好有关）</li>
<li>被信任的信源（trusted sources）</li>
</ul>
<p>过去总谈论要对信息源做出筛选，希望尽可能从源头避免得到错误或受到污染的信息。构建起一个比较完善的喂食器之后，对待这些粗浅过滤的信息也依然需要同对待外界其他事物一样，保持距离和警惕。关注事件<strong>本身</strong>的构成（时间地点人物）和叙述中是否存在加工等，关注上述从其他方面加深相信可能的因素。这些因素在逻辑论证时也常常被用来混淆视听。</p>
<p><a href="https://youtu.be/TiO77Pdec78" target="_blank" rel="noopener noreffer">原视频 →</a></p>
<hr>
<p>Hybrid 是一个内容摘录计划。</p>
]]></description>
</item></channel>
</rss>
