<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>只言片语 - 标签 - Rongbin&#39;s Blog</title>
        <link>https://fanrongbin.com/tags/%E5%8F%AA%E8%A8%80%E7%89%87%E8%AF%AD/</link>
        <description>只言片语 - 标签 - Rongbin&#39;s Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>fanrongbin0201@gmail.com (Rongbin Fan)</managingEditor>
            <webMaster>fanrongbin0201@gmail.com (Rongbin Fan)</webMaster><lastBuildDate>Sat, 31 Dec 2022 01:00:00 &#43;0800</lastBuildDate><atom:link href="https://fanrongbin.com/tags/%E5%8F%AA%E8%A8%80%E7%89%87%E8%AF%AD/" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
    <title>2022 年终：生活的日子里，化身躺倒在沥青路上的一滩果酱</title>
    <link>https://fanrongbin.com/jam-on-road/</link>
    <pubDate>Sat, 31 Dec 2022 01:00:00 &#43;0800</pubDate><author>
        <name>Rongbin Fan</name>
    </author><guid>https://fanrongbin.com/jam-on-road/</guid><description><![CDATA[<p>这一年我新得到，也复习了许多的「告诫」，它们来自每一天、每个生活的日子。好像是四年前一个夏天下午，彭美问我们为什么总是急匆匆地，赶着下课、赶着体锻、赶着回宿舍、赶着回教室。</p>
<p>我回答：「因为要生活啊。」</p>
<p>那时比现在要懂得什么叫生活：一边洗衣服一边哼歌，一边吃饭一边跟朋友闲聊，或者在教室小阳台写日记，在自习的间隙看会儿闲书。生活特别简单。</p>
<p>简单的生活一下子摔得支离破碎，现在妄想一下子拾掇好——「告别 2022，告别疫情吧！」，给这场生活送第二次终，多希望这盛大的追悼会开得圆满，实际上连该埋葬的是什么都不知道。</p>
<p>每一天、每个生活的日子里，化身躺倒在沥青路上的一滩果酱，又甜，又脏：你我的「生活」，在离开了「生活」时才诞生。许多的蚂蚁背着这许多的告诫，像倒芝麻一样从化身中涌出。</p>
<p>于是我们又变成了扛着告诫的蚂蚁，躲闪着一双双黑色的皮鞋，不留神就落下了告诫。</p>
<p>好在这之中至少尝过了甜滋味，那忘了要抓住的一切渺小的东西，至少抓住过一些。被踩死之前靠这念想。</p>
<p>今年听到最喜欢的新专辑有：FELIVAND《Ties》、The Comet Is Coming《Hyper-Dimensional Expansion Beam》、Sabrina Claudio《Based On A Feeling》、Steve Lacy《Gemini Rights》、Brian Eno《FOREVERANDEVERNOMORE》、Rad Museum《RAD》、Night Swimmer《Xia Ye》、NewJeans《New Jeans》。</p>
<p>今年听播客的频率大幅下降，原因主要有二：通勤时间减少，以及自顾不暇，听不得太多说教。</p>
<p class="right-date" align="right">2022 年 12 月 31 日</p>
<hr>
<iframe id="embedPlayer" src="https://embed.music.apple.com/us/album/ties/1625027792?app=music&amp;itsct=music_box_player&amp;itscg=30200&amp;ls=1&amp;theme=auto" height="450px" frameborder="0" sandbox="allow-forms allow-popups allow-same-origin allow-scripts allow-top-navigation-by-user-activation" allow="autoplay *; encrypted-media *; clipboard-write" style="width: 100%;  overflow: hidden; border-radius: 10px; transform: translateZ(0px); animation: 2s ease 0s 6 normal none running loading-indicator; background-color: rgb(228, 228, 228);"></iframe>
]]></description>
</item><item>
    <title>糕点铺</title>
    <link>https://fanrongbin.com/bakery/</link>
    <pubDate>Fri, 28 Jan 2022 00:00:00 &#43;0000</pubDate><author>
        <name>Rongbin Fan</name>
    </author><guid>https://fanrongbin.com/bakery/</guid><description><![CDATA[<p>实习，住在团结湖，附近有一家糕点铺，晚上下班总要路过它。门口常常排着不长不短的队，几乎每次我都会装作心不在焉地往亮堂堂的橱窗一瞥，看看今天是绿豆酥饼卖得好，还是有新面包出炉。暗地里，我也决定找个时间也去排排队，买一盒试试看。今天是这个月最后一天班，坐上公交，想象那条刚认识没多久的路，先过路口，拐弯，直行，再走到对面，就能到糕点铺了。刷卡下车后我抬起头走路，可劲儿往对面瞧，却怎么也看不到那面墨绿色的招牌，一时以为是自己搞混了。怀疑的脚步越来越近，才发现关了灯、拉了铁门，赖以辨认的人群四散。今天已经是廿六了，后天回家，节后总要再过来。「所以总有机会吧」，这么想着，埋头往别处走了。</p>
<p>过去好像也是这么想的，以为是沙子，总在那里。以为像钱，攒起来当然就越攒越多。现在，恍惚间意识到自己再回来买酥饼的希望过分渺茫，被这样一份不可知不可触的酥饼想象击碎。我化成饮食大欲碎在地上，拼不成什么要「把握住机会」和「活在当下」的道理戒律，如此这般活，由着很多事情错过。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>2021 年终：昨天一直是今天，就像今天一直是明天</title>
    <link>https://fanrongbin.com/yesterday-is-today-is-tomorrow/</link>
    <pubDate>Fri, 31 Dec 2021 20:51:59 &#43;0800</pubDate><author>
        <name>Rongbin Fan</name>
    </author><guid>https://fanrongbin.com/yesterday-is-today-is-tomorrow/</guid><description><![CDATA[<p>我想了很久，因为两年过得像一年。翻了翻手机相册，还是放弃了理顺今年「所作所为」的念头，意义不大。明天开始的新一年，似乎也将和过去的十二个月，在巨大的混凝土运送车里保持匀速搅拌，作为一大团不至于凝固的泥巴。</p>
<p>已经对新冠脱敏，指不论是日增或新变种的消息，或者突然的封校封城，在生理和心理上不为所动。其实也不仅是疫情，整体上对很多事物都看开了很多，离开了很多过去被动或主动设下的困境，或者说从源头开始避免。现在常是这样的状态，在不相调和时，我先选择离开，停止消耗，这样才能更好地拥抱自己。</p>
<p>但这种改变的确是懦弱的、畏怯的，是不能也不值得美化的。总不是束手无策的，必须承认。</p>
<p>很恍然，对明年原来没有什么特别的期待，这样的一个好处是对目标和进度的把控拉得更近了，就像在触控板上将拇指和食指收拢再分开。还有是继续向内走。我觉得这个不仅仅是我，也是这两年之后许多人或多或少都会有的行动，面对自身的时间多了，出现从复杂往简单调转的诉求。另一个好处是停止对自己预期看涨，幻想多头，这个应该是影响最大的。</p>
<p>困扰我许久的那种感受，在接连读了项飙老师的访谈录《把自己作为方法》以及《正午故事 1》中另一篇对谈后有了新的把握，「悬浮」与「错置」，都在慢慢展开的脱敏中渐渐从裹挟里剥离。还有就是大概保持着每三个月跟家人吵一次架的频率，把话讲开了。</p>
<p>这么看来，今年的收获还挺大。</p>
<p>今年听到比较有启发的播客节目有《新闻实验室》关于非虚构写作的第 17 期（《正午故事》郭玉洁，端传媒张洁平）和第 19 期（《正面连接》梁鸣），以及《晚风说》智堡 Mikko 和 Yachak 来的两期。无意中发现的《暮酒朝谈》，也给我很多帮助。</p>
<p>今年听到最喜欢的新专辑有：Yu Su《Yellow River Blue》、Mndsgn《Rare Pleasure》、Daniel Avery《Together in Static》、Ultraísta《Sister》、hikaru yamada and metal casting jazz ensemble《moon》、李遐怡《4 ONLY》、Leon Bridges《Gold-Diggers Sound》、Tinashe《333》。</p>
<p class="right-date"  align="right">2021 年 12 月 31 日</p>
<hr>
<iframe src="https://embed.podcasts.apple.com/cn/podcast/%E6%9A%AE%E9%85%92%E6%9C%9D%E8%B0%88/id1521684443?itsct=podcast_box_player&amp;itscg=30200&amp;ls=1&amp;theme=auto" height="450px" frameborder="0" sandbox="allow-forms allow-popups allow-same-origin allow-scripts allow-top-navigation-by-user-activation" allow="autoplay *; encrypted-media *;" style="width: 100%;  overflow: hidden; border-radius: 10px; background: transparent;"></iframe>
<hr>
<iframe allow="autoplay *; encrypted-media *; fullscreen *" frameborder="0" height="450" style="width:100%;overflow:hidden;background:transparent;" sandbox="allow-forms allow-popups allow-same-origin allow-scripts allow-storage-access-by-user-activation allow-top-navigation-by-user-activation" src="https://embed.music.apple.com/cn/album/yellow-river-blue/1546173813"></iframe>
<hr>
<blockquote>
<p>什么是蹲下起身时眼前的洁白，什么是动物园的房间。不当一切真的命中注定，指认所有被构造的一切，要声称自己是罪人，在跌落旧关卡时搜集证据。这会是水的流动，这会是卡在鞋底细缝中风干的叶片碎末，这会是酸胀的小腿和脉冲。这就是真的，这就是假的，这一直是一场戏，我一直在剧院里走走停停。很多个分成好几段陆续死去，有些是谋杀，有些是自杀，有些出于意外，一个死了，另一个被迫接着出现，不是任何人的错，新的来了。草丛里经常种下过去拯救自己的毒药，送给兔子，他们就能帮忙消化成脚印，铺在路上，以至于再试图向前爬去时，手指所沾上的只是兔子的粪便、毒药的沉淀，膝盖磨出来的血就不会看得见，路看上去也不会太远。以至于又是一种曼妙的错觉，支撑这生死的流变。</p>
<p class="right-date" align="right">2021 年 12 月 20 日</p>
</blockquote>
]]></description>
</item><item>
    <title>中间地带</title>
    <link>https://fanrongbin.com/middle-zone/</link>
    <pubDate>Sun, 12 Sep 2021 00:00:00 &#43;0800</pubDate><author>
        <name>Rongbin Fan</name>
    </author><guid>https://fanrongbin.com/middle-zone/</guid><description><![CDATA[<p>有一块 R 总试图从中用手抠出贝壳来的空地，过去那上面总是留下许多干脆的血迹和笑嘻嘻的淤青。空地的周围，或者再把填成它的海沙化开一点，就成了一片永远的中间地带。</p>
<p>那天明明是台风天，R 却说：「我要去散步。」于是他真的先从海边出发，踩上两脚的沙子，然后往那片空地走去。R 过去在这片中间地带上走过的路，大都单纯而寡淡，今天他走的这段路，还没一半，就让他的小腿有些发麻。</p>
<p>R 又拐了一个弯，故意错过一个路口。</p>
<p>再过不久台风好像就要到了，燥热烦闷的空气已经挨家挨户提醒海边的人们关好门窗，R 还有最后大概一百米左右的路，于是他停了下来，开始环顾四周，就像谷歌地图里那个黄色的街景小人。</p>
<p>「这里是卖祭祀用品的，对面是银行，前面是学校，右边就是公园，本来在银行旁边的书店搬到了我后面，小区里的菜摊和肉摊不知道还在不在，再往前面就是那条修了好几百年的四车道，他通往我的南方地带。」南方的南方地带，不知道是在哪里。</p>
<p>台风到了，R 就坐在路口凭空出现的石质长椅上。</p>
<p>「燥热烦闷的空气终于要过去了。」</p>
<hr>
<p>另一块空地上，竖着很多墓碑，不管底下的墓是否已经建成。这块空地是 R 留给自己的，他先在自己这块空地上埋葬一些人，之后才能在世界的周围送他们离开。那空地上的墓碑越来越多，以至于它已经不再像是树林中突然出现的一块平地，而像是树林本身。于是它成了一片永远的中间地带。</p>
<p>R 知道今天已经快要来了，所以昨天就打包好了行李，给保温杯装上水，换上另一双鞋，戴好帽子。他坐在屋里的木凳上等着今天到来，方便他出发。</p>
<p>今天到来后，他开始往那片空地走去。这条路已经变得再熟悉不过了。夏天他其实不常来，因为山路会变得泥泞。往往是秋天或者冬天，反正这里气温并不会很低，R 只需要关心路况。</p>
<p>到了空地之后，R 把行李放下，在靠近东边的一块碑上刻好名字，「只能等你没有出现的机会后，我才得以平静呼吸。」</p>
<p>在 R 刻完之后，今天就结束了。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>建立健康的关系</title>
    <link>https://fanrongbin.com/healthy-relationship/</link>
    <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 00:00:00 &#43;0000</pubDate><author>
        <name>Rongbin Fan</name>
    </author><guid>https://fanrongbin.com/healthy-relationship/</guid><description><![CDATA[<p>同友人聊天，谈及河南暴雨，再到自疫情初至今仍层出不穷的呼救、求助，不约而同发问：「如果我或我身边的人也遇到这样的紧急事件，而依靠网络仍无法得到回应，该怎么办？」我有对城市生活多加警惕的意识吗？我知道发生山洪应该往哪里跑吗？我知道除了互联网之外的呼救途径吗？如果断水、断电、断网、断信号，该怎么办？</p>
<p>我们都不觉得这是杞人忧天，也不觉得活得自在豁达与多加警惕之间有任何冲突。只是觉得生命不能被肆意对待。尤其是在这不过一年间，见证了这么多生命的离开。</p>
<p>一开始 Apple 发布 Memoji 时，我在猜，是不是以后就真靠这么一个会动的头把「我」替代了？未来在动物森友会世界里归农，在 Gather Town 或者 Online Town 里上班。甚至想过《黑镜》里骑动感单车赚点数的生活只需要再优化一下，例如不要那么单一、再有创造力一些，会不会也是能接受的选项？</p>
<p>现在是惊醒了，要走一条反产业潮流的老路，不论如何要在真实世界里去建立健康的关系，这种关系除了是人与人之间的，更要包括和物件之间、和环境之间、和自己。</p>
<p>环境的改变会催生出很多东西，梭罗去瓦尔登湖，拉姆齐一家靠去灯塔作信念。被关在家里久了，看上去跟人的交流更多了，但真正「有效」的、面对面察言观色的、与分享超链接跳转无关的，其实大幅减少。要思考使用这些 IM 工具和平台的新方法。</p>
<p>我做了更多的运动，也看到居家健身市场的蓬勃发展；跑了更多的步，家门口的绿道，人多了起来，也维护得更好。保护环境的话题，这里不能再赘述，但有一问题希望引起反思：「享受城市生活便利的同时，对其保持警惕」。其实对于所有能带来便捷的东西都一样，或者都不用说是否带来便捷，只要是能让人养成如此的依赖，或者说太报以信任的东西，难道不都需要加以警惕吗？</p>
<p>常待的书桌被我架高，站着阅读或码字，至少让身体动得更多。喝的水更多了，饮食和作息上进步空间还很大。</p>
<p>我把家人手机上的 SOS 功能设置好，把当地的紧急电话加入通讯录，开始了解如何为家中配备急救包，了解在与外界完全隔绝的情况下什么是必需的。</p>
<p>这些是和物件、环境和自己之间的关系。</p>
<p>前些天看到 <a href="https://www.nytimes.com/2021/07/17/opinion/culture/social-media-cancel-culture-roxane-gay.html" target="_blank" rel="noopener noreffer">NYT 上一篇文章</a>，谈「为什么互联网上的人都那么糟」，简体中文互联网环境则更如是。除了庞大的基数，算法干预下再加一重 censor 与 business，以至于我们造成的争端比谁都多，进入沉思过程的少之又少，达成的结论更屈指可数。作者说他有时感觉被铺天盖地的新闻所淹没，我俨然像在极度正面与极度负面的两种情绪中溺亡了。</p>
<p>如果觉得自己是个「布道者」，继续这么做下去也无妨。但如果带来的创伤更多，那还是别做了。只要人人都幻想，那一天到不到来，没什么关系。</p>
<p>信源一简再简，关注「人」而少关注「事」。「关注事」的大把，挑一两个能把前因后果、来龙去脉讲清楚的已经很足够，部分评论作非自愿加餐。大力学习、深度学习能持续输出观点的人、能鞭辟入里又简明扼要讲话的人、友好型肯争论的异见持有者，如果这些人有些还在网上，那就接着看。有些在书里，就继续读。至于实在是 voluble，造成 vociferous 的，不看不就行了，别总以为少看点什么就会错过什么，错过的东西太多了，没看过没见识过的也太多了。记得第一次读《文学回忆录》，或者是第一次读《地理学与生活》，或者是第一次读《视差之见》，读得面红耳赤，读得「欲火焚身」。不要养成「每当做点什么，总要看评论/看眼色」的习惯。</p>
<p>我还更多地去阅读 Newsletter，虽然不是那个「一期一会」，但这种「一期」看「一会」也让我对早起（以阅读和做点自己的事）有了更大的兴趣和信心。方便 Archive，可以复制粘贴，也可以直接在收件箱标签。有的作者还设置了读者信箱，多好，这都是人与人的关系。</p>
<blockquote>
<p>But I have more of a life than I once did. I have a wife, a busy career, aging parents and a large family. I have more physical mobility and, in turn, more interest in being active and out in the world. I now spend most of my time with people who are not Very Online. When I talk to them about some weird or frustrating internet conflagration, they tend to look at me as if I am speaking a foreign language from a distant land. And, I suppose, I am.</p>
<p>Roxane Gay</p>
</blockquote>
<p>听 Solar Power，看乐评人批 Lorde 逃离现实又没有完全逃离。苛刻是他们的工作。我觉得这种微妙的、游走于这之间的平衡，太难找了。Lorde 找了几年，有了一点苗头，先跟大家说道说道，所以整张专辑显得文学性大过音乐性，一首接一首听起来不很连贯。（不过在这个时代，我们还那么讲究连贯吗？）我想我也应该寻找这属于我的平衡。</p>
<p>自知做不了太多，连家人有时都无法坐下来和平聊天。那也要做啊。</p>
<blockquote>
<p>Update: 2021/08/28</p>
</blockquote>
]]></description>
</item><item>
    <title>荒野之狼，之后</title>
    <link>https://fanrongbin.com/after-der-steppenwolf/</link>
    <pubDate>Mon, 30 Nov 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate><author>
        <name>Rongbin Fan</name>
    </author><guid>https://fanrongbin.com/after-der-steppenwolf/</guid><description><![CDATA[<p>之前已经粗读过《德米安》与《悉达多》，无不感受到黑塞作品里存在着这个典型的「帮助拯救自我」者的构建，以及女性角色的丰富与特定象征。</p>
<p>之后袭来的是一股诡异而平淡的安静，并不是释然，也形成不了稍微严肃的思考。读罢三本书，一个要义：充分体验生活，然后成为生活本身。</p>
<p>《德米安》展现了一个自幼便得益于贤者的自我塑造过程，一个寻觅的过程。《悉达多》展现一个先慧者的纯粹磨练与归于一整。《荒野之狼》展现一个普遍的艺术家形象，一个敏感细腻的知识分子形象，展现形象内在的矛盾与矛盾的激化与矛盾的重构、破解。</p>
<p>《荒野之狼》最后是积极的，黑塞还是借由一个先知，赫尔米娜，或者说借由的这个先知其实就是如他所述的，不是单纯以狼和人做两分法定义的个体，而是这样单以一个分裂成赫尔米娜、玛丽亚、帕布罗的先知完成了从出世到入世的探索。</p>
<p>而我的问题便顺理成章诞生了：离开这个先知，之于自我的探索还能实现吗？矛盾者身上普遍存在的悲观还能实现转化吗？我的答案也必须由我自己给出了（否则，我无法接受一个自我需要由另一个甚至另一群自我来教化的这个事实），假使你不认可你身边的每一个人都是这样一个完善自我的先知，你其实就是在为自己构建起一个个先知，你或许没有发现他们的被构建，但他们已经在你的大脑你的身体里慢慢起着他们自己的功效。可能是毒药，可能是糖果，可能是任何东西。之于是正效用还是负效用，纯凭造化了，或者把这个问题抛给神。</p>
<p>上月读叔本华《人生的智慧》，今日再思来想去，深深为这样一种寻书得书的巧合而哭笑不得。在我困于「寻找自我」这个问题中的这段时间，便通过教学以及道听途说获得了这样两笔财富，两笔截然不同的财富。书中有一观点大致表述如此：得到自我者主动选择孤独，唯有孤独能给人带来自我。读后仿佛醍醐灌顶，以为减少与人交往与社会联系便能在精心呵护下完成这青春期对自我的追寻。而后读黑塞三本书，又灌下一大桶「入世即出世」的平衡理论。</p>
<p>现在可以给自己得出一个临时的结论作告慰了：那么就如黑塞教的那样，和自己身体里千千万万个自我和解，让他们在棋盘上重组再生。之于何时能抵达叔本华所述的境界，我想难以企及，也不必前去了。</p>
<p>即使好像我的内心还在抗拒：你应该叫我出世，就像你为之痴迷的中国哲学印度哲学一样，叫我出世去让自我平息。但这个结果还是完成了，即我明白了人的确是需要玩这样一个来回折腾的游戏。内心何时不再抗拒呢，大概慢慢经过这一天之后我就完成了对它的安抚，同时转而开始新一轮的等待与完善。而与印度哲学相关的，还是等读完刚从图书馆借走的一本研究和《玻璃球游戏》再像今天这样说些晦涩而空洞但对我本人很有开导和疏解作用的真话假话，好话废话。</p>
<p>写在最后：《荒野之狼》又译作《荒原狼》（可能这个译名更为人所知），我所阅读的版本为阙旭玲所译（图书馆唯一仅存，还很新）。译本好坏我无从比较，因为也只读过此版。若初次阅读，不妨试读此版本，还是十分流畅轻快的。或参照网上的比照进行选择。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>首先是不要忘记</title>
    <link>https://fanrongbin.com/first-of-all-dont-forget/</link>
    <pubDate>Mon, 13 Jul 2020 00:00:00 &#43;0000</pubDate><author>
        <name>Rongbin Fan</name>
    </author><guid>https://fanrongbin.com/first-of-all-dont-forget/</guid><description><![CDATA[<p>在床上坐下，挺起腰板直起背，「清理公众号列表」的念头忽的一闪，立即抓住，生怕又让它溜了过去，成为日后躺在 Inbox 里安稳过日子的「有空再做」。</p>
<p>于是有意无意的发现自己还关注着初中一位语文老师的公众号，但上次发文已经是六年前了，一段不长不短的轨迹，我走完初高中，但他却在中途永久地被揉成零散的碎片，散落在它生活过的痕迹和仍存留着记忆的人们身上。</p>
<p>高中的杂乱的确把我欢笑着度过的初中记忆冲淡了很多，而且我没有拼命留下什么记忆的习惯。如果记忆还准确的话，应该是在初三时很短暂地上了几周他的语文培优课。他不高的个子，风趣又真挚的讲课方式，踏实的内容，以及有条理的阐述。培优课很快结束了，但他却被我列进了心里那一撮神圣得不可替代的人里。不过，我想他是不大记得有这样一个皮肤很黑，上课总爱托着下巴的小同学曾经很刻苦地在他课上做笔记。</p>
<p>当我得知他罹患白血病时是怎样的一番惊讶和伤感，现在也很模糊了，但此时我又在这之中的确触碰着他过去不过十分简单就留下的印痕。倘若我并未遇到这样一个偶然的巧合，选择回看这些已久的事物，我还会想起么？我又何以记住，又如此忘记？</p>
<p>这不得不又是一个我总爱提及的「信息过载」问题，不过这不是今天的重点。更想让自己明白的一个浅显的道理是，真正地去记住值得记住的事物，记住必须记住的事物，以一种时常回看、常常回想的方式记住。</p>
<p>我从来没有像此时一样如此害怕忘记，即使我一直很擅长忘记和被忘记。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>在一个普通的周日下午</title>
    <link>https://fanrongbin.com/an-ordinary-sunday-afternoon/</link>
    <pubDate>Tue, 31 Dec 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate><author>
        <name>Rongbin Fan</name>
    </author><guid>https://fanrongbin.com/an-ordinary-sunday-afternoon/</guid><description><![CDATA[<p>这一年发生了很多事情，改变了很多事情。具体的，很难记起，也难以叙述，像翻过通俗小说的书页，稀稀拉拉，有时会有兴致。 这一年是一个「暧昧的障碍」与「复杂的平缓」。和心智相抗衡的大半年，的的确确成为了我至今最为重要且深刻的一段日子。那种时有时无能够看清自己的机会，忽闪忽现的珍贵的情理反省，很「暧昧」，是「障碍」，是必须跨过、必须大步远离后再回头审视的障碍。它们也是复杂的，这一点我认为不需要在此赘述。它们是平缓的，成为暗流、暗涌，我仍然在波动中试着回归。 常说「新年新气象」，何以「新」？何以为「新」？不再立下那些期冀成为鼓励、最后大都忘记的目标与愿景，当真正开始反思日复一日、年复一年的新旧更迭于自己本身究竟意义何在，我只看到一条直行路。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>define false true</title>
    <link>https://fanrongbin.com/define-false-true/</link>
    <pubDate>Thu, 19 Dec 2019 00:00:00 &#43;0000</pubDate><author>
        <name>Rongbin Fan</name>
    </author><guid>https://fanrongbin.com/define-false-true/</guid><description><![CDATA[<p>今天因为一篇偶然的推送，收看了荣格分析师吕旭亚的一个演讲。她和我们分享了两个例子，也从自己学习时得到的思考中，告诉我们「抑郁，是生命的一场温柔提醒」。</p>
<p>它提醒我们，生命如同河流，涌动着，流淌着，而抑郁就想生命之流遇到阻碍，需要我们的调试，需要我们的掌控。它告诉我们，此时的心境的确如同走入黑暗森林，在迫切地寻找出路，迫切地寻找解决方式。</p>
<p>这些阻碍，此时，于我而言，的确如她所说的那样，从另一个甚至另一些被迫隐匿在我同一具身体里的其他自我中来。因为对他们的忽视，因为对现时最大自我的重视，因为对现时最大自我的失望和迫切，我不得不把这些自我放在一边，逐渐远离，淡化，忘记。</p>
<p>因而此刻我意识到了和自己和解有多重要，去真正地把它们整合在一起，整合成一个丰富的我，一个多层次的我，一个属于我的我有多重要。因而我会试着从这里开始，真正地，追寻一种多个自我带来的，流动的生命的意义价值，去开展一种经过整合的人生。</p>
<p>写到此。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>白色的空间</title>
    <link>https://fanrongbin.com/339/</link>
    <pubDate>Fri, 01 Feb 2019 00:00:00 &#43;0800</pubDate><author>
        <name>Rongbin Fan</name>
    </author><guid>https://fanrongbin.com/339/</guid><description><![CDATA[<p>Q 进入了一个白色的空间，四周各自延展开，像是一片漫长的雪地。中间是两张椅子，Q 认为这的确是要求他坐下的意思。他开始等待应该要出现的另一张椅子的主人。</p>
<p>第一个从未知的距离走进的是七岁时候的 Q。Q 一开始有些匪夷所思，后来才觉得这好像不太现实。因此，他笃定自己正在做梦，于是稍微松懈下来，比起初等待的那段时间里更自在一些。</p>
<p>Q 已经忘记七岁时自己平日会做些什么。上次搬家的时候，他虽然在可以整个拿出来的绿色抽屉的底层发现了过去的日记本，但是他试着不去打开它，并且放在那里。</p>
<p>「或许房子的新主人会发现它，然后和其他人分享这个有趣的故事。或者他会单纯把这个绿色的柜子收拾走。」</p>
<p>Q 注视着七岁的 Q 继续费力地向他走来，这是一个无限延展的白色空间，好像他可以永远都走不过来，好像他可以立刻凑到 Q 的面前。但这不是 Q 所能操控的，这不是个清醒梦。</p>
<p>他们没有互相问候。七岁的 Q 认得出对面就是未来他将会成为的模样，不过，因为他没有思考过这个问题，所以并不惊讶。</p>
<p>他问 Q：「为什么不拿走它？」</p>
<p>「我也不知道。你说呢？那时我应该只想着早点整理完要搬走的东西吧。」</p>
<p>在这之后，他们互相注视着对方好一会儿，便各自向着椅子的靠背，安静地撇开目光，望白色的周围看去。七岁的 Q 没有表现出这个年纪应该有的不耐烦。</p>
<p>第二个人朝着 Q 走来，没有脚步声。在这个空间里，没有除了交谈以外的声音。七岁的 Q 礼貌地让出位置，循着一开始来的路走回去。临走前，他朝 Q 说：「你应该谢谢自己拥有一次忘记的机会。」</p>
<p>第二个人是 X。Q 感到游离，在进入这个空间不久之前，他认为自己不再能见到 X。反正他们一直避重就轻，Q 很容易就困在自己的场里。</p>
<p>Q 还认为，这是因为他害怕一个结果，即使这个结果来自 Q 本身。但 Q 依然邀请 X 来到这个白色的空间。</p>
<p>Q 问：「你知道吗？」</p>
<p>X 回答：「我知道。」</p>
<p>Q 再无法忍受了。</p>
<p>他起身主动说：「就到此。」</p>
<p>第三个人走来，这是从青春期开始就伴随着 Q 的另一个 Q。他和 Q 共同支配一具身体，但没有谁真正能完全占有这一具身体。有时他们其中一方会盖过另一方，但大多时候是一种交织的状态，并且能合成出第三个、第四个、第五个，以及第六个。</p>
<p>但这次来的只有「另一个」。</p>
<p>另一个 Q 先发话了。他说：「你好像从来没有接受过我。」</p>
<p>Q 没有回答。</p>
<p>另一个 Q，对 Q 而言，已经成为不可或缺的一部分。另一个 Q 出现的频率越来越高，周期越来越长。以致 Q 认为他们实际上已被交换。但这在外表下是如此正常。</p>
<p>Q 说：「我变得乐意让你成为主要的我。」</p>
<p>另一个 Q 说：「其实你没有什么选择。」</p>
<p>后来再也没有更多的访客了，Q 独自坐着，对面是一把空椅子。</p>
<p>Q 仍呆在白色的空间里，但是他开始看到这个空间的边界、棱角，看到反光的幕墙。</p>
]]></description>
</item><item>
    <title>在信息爆炸后的粉尘里「断舍离」</title>
    <link>https://fanrongbin.com/danshari/</link>
    <pubDate>Sun, 20 Nov 2016 00:00:00 &#43;0000</pubDate><author>
        <name>Rongbin Fan</name>
    </author><guid>https://fanrongbin.com/danshari/</guid><description><![CDATA[<p>结束一周的住校生活，班主任从抽屉里拿出手机一一交还，长按锁屏键，开机，别忘了把振动模式打上，因为随之而来的是一条又一条不断叠加的推送消息。</p>
<p>我开始想：我通过互联网获取的，真的就是我想获取的吗？</p>
<p>信息每天都在爆炸，无时无刻都在爆炸，我们通过搜索引擎、新媒体和社交媒体以及种种不同类型的网站获取信息，同时也被这些网站的态度和舆论导向如同傀儡一般支配着，即使我们或许永远不能摆脱这样的获取和支配，至少它还留有些许空间给我们进行余下的整理。</p>
<p>「断舍离」派上了用场。这个概念不仅仅适用于家居收纳方面，同样能够帮助人们更条理性、效率性地去处理事务，尤其是在应对「信息量过载」的今天。「断绝」与现在对你毫无用处的信息源的一切关系，「舍弃」在获取信息中与实际目标不符的「饱腹信息」，「脱离」自己潜意识中对「富文本阅读模式」的认可所导致的执念。</p>
<h2 id="断绝">断绝</h2>
<p>从源头开始断绝，也就是断绝现在所说的「信息源」。它可以是一个微信公众号，是一个手机应用，是一个电视台。在一开始接触到这些信息源的时候就开始筛选，不断问自己「这个公众号里的文章是否值得我深度阅读？」，「这个应用给我推送的信息能不能帮助我获取到有效信息？」，像在超市里购物一样，控制好自己对「毫无必要的事物」存在的执念，专注于「把必须要买的东西放进购物车」这一件事，学会按一开始的目标行动，制定目标前，三思。</p>
<h2 id="舍弃">舍弃</h2>
<p>即使你认为找到了合适的「信息源」，同样不能够给予其全盘的认可。保存好自己对事物应有的独特看法，培养人们常说的「批判性思维」，从你已经经过筛选的信息中，再进行分析推理，进一步消化它，才能够获得更具有条理和结构的，更让人信服的知识。「大 V 说的话就是对的于是照单全收、这段文字看起来特别丰富，我绝对从中获取到了什么」，这种似曾相识的阅读经历，回想一下，你看过的这些信息给你带来了什么？大多时候我们只是在互联网上千奇百怪的信息中，获得了不同人的不同观点，观点的是非对错我们甚至也未曾想要去证明或者辩驳，看完了就感觉特别充实，但其实什么什么都没有，像吃了一个屁，结果肚子饱了。也就是说，当你在已经经过筛选的信息源里进行阅读时，例如在一家新闻网上看新闻，同样需要在不同的新闻栏目中找到自己所需的信息，在不同的新闻文本中分析哪些是合理有用的，从而做到「舍弃」在获取信息中与实际目标不符的「饱腹信息」。</p>
<h2 id="脱离">脱离</h2>
<p>信息爆炸时代，也是富文本时代，人们将会越来越习惯于阅读带有图片、视频、音频等新媒体介质的文本。这种阅读习惯必然会导致一些经典文学著作和理论分析文章的传播缺失，人们也同样无法进行「深层次的阅读」，只停留在对表面文字能够理解的程度即可得到满足。所有人都对这种说法表示认可，但所有人都选择了适应。由于观看图片和音视频能够给人带来愉悦感，便对「富文本阅读模式」产生一定程度上的认可，传统的「单一文字呈现」的阅读模式便被认为是枯燥无味的，人们能够细细品味一字一词的时代悄无声息地离开。我们意识到了，于是应该做出一些改变。</p>
<p>当新的事物出现在我们面前时，我们总是想办法排斥。经过了这段「磨合期」，又像是热恋中的情侣一样久久不能分离。别人偶然间的一句话，让你和恋人果断分了手。最后又开始思考旁人是一家之言，即使不无道理，但却不一定需要去采纳。一来二去，终于明白自己是一个纠结的矛盾体，能做的只有一次又一次反思，提出新的解决方案，修修补补。</p>
<p>信息已经在爆炸，只要不被粉尘淹没。</p>
<blockquote>
<p>我们所反对的碎片化阅读，指的是浮浅和无视语境的阅读。这和长短无关，和读者有没有整体性的视角有关。- <a href="https://blog.yitianshijie.net/2016/07/05/what-is-fragmented-reading/" target="_blank" rel="noopener noreffer">李如一</a></p>
</blockquote>
]]></description>
</item></channel>
</rss>
